[西史]有無人覺得而家已經處於和平時期末期？

睇返過去200年
1815-1914 不列顛治世
1914-1945 WW1, WW2
1945- 二戰後和平

1945年到而家列強之間無咩直接衝突，
大型衝突都係代理人戰爭/內戰居多，
有無人覺得而家已經差唔多到臨界點？

eg 第一島鏈幾乎係自由世界既最前線，
直頭係現代巴爾幹半島，
台海同南海都好有條件開戰，
而且去到world war級數都唔係天方夜譚

同埋睇返而家世界分成兩大陣營
北約 VS 中俄
越黎越似一戰前夕既三國協約同三國同盟

唔覺
如果打完仗無人得益唔會咁on9囉

得兩個方向 第二次冷戰同WW3
唔想打仗既話第二次冷戰會相對好少少

首先要有兩個陣營
一個發緊癲，一個鳩縮緊
WW1 WW2如是，WW3已經一樣

唔會

我諗上世紀60至70代嘅人可能有同你差唔多嘅諗法，覺得戰爭已經迫近
但事實係就算當時美蘇係全球對抗嘅程度比依家美中有過之而無不及，仍然冇發生大規模大國之間嘅戰爭

核彈嘅出現已經改變左遊戲規則
依家全球化呢個game changer更加令大國之間爆發戰爭嘅機會進一步減低

俄佬真係會同中國一齊癲咩？

以前打仗為爭奪資源，而家全球化跨國巨企控制所有資源

仲點會打得成ww3

係呀,聽日就核戰,早啲訓期待下啦

學術討論 你覺得唔會咪唔會
咁串做乜？我完全唔希望發生核戰

只係我開始覺得中美之間既分歧
只有冷戰或者熱戰先解決到
長遠中共政權同美國兩者好難共存

唔知WW3會點打同喺邊度打，不過WW4應該係冷兵器戰爭

樓豬要搞清楚為左乜野而打杖先

打杖無非都係為左經濟利益，奪取更加多嘅人口同埋領土，或者獲取某種外交嘅權利

但係而家講緊話一打仗，戰勝國都可能受核武打擊而遭受無法恢復嘅損失

就好似你落去賭錢，買大細，賭中左輸50%，唔中就輸哂，咁你仲唔唔會賭？

屌你啦 好聲好氣討論喺度串77

現代同古時打仗既最大分別係利益
打贏都冇咩大好處 仲要出錢出力 又容易比人圍
越大既國家越冇可能打
都係口交最實際

蘇聯倒台之後Pax Americana完全冇國家挑戰到

垃圾Clinton喂肥咗共產大陸
就算唔理軍隊質素
數字上已經變咗世界軍事大國
工業又多過美國

肺炎經濟失業比得上great depression
美國內部政治兩極化
一係舉高雙手赤化
用政治政治取消右翼
一係學interbellum日本出治安維持法
出個特高拉晒左翼
似足二戰前

NATO又近乎半瓦解
歐洲冇咗東德之後基本頹晒
政治又左傾得極快
歐盟又要同英美交惡
美國擺燈同英國同BJ又唔傾啱
更加唔洗講Trudeau
土耳其又自己搞pan-turkic state
真係打未必參戰

大陸同俄羅斯人口開始老化
真係要開戰要趁依十年仲夠conscript
兩個國家都係要推revanchism
大陸仲要軍國化
係都要「收復」台灣
又有尖閣諸島/釣魚台同南支那海爭議

俄羅斯又想收返恢復前蘇聯 sphere of influence
之前就收返白俄羅斯
高加索亞美尼亞對阿塞拜疆又有份
近排就係烏克蘭聚兵

希望依段時期唔好俾後世叫 second Belle Epoque 或者second interbellum之類

明白巴打意思

我諗緊中國係十年內會唔會為左完成佢既統一大業主動挑起台戰。

至於核武呢個問題我都有諗過，我覺得未必有國家夠膽做第一個用核武既國家，除非真係勝劵在握，因為用核武=同全世界宣戰，同自殺無咩分別。

經濟問題 ， 係時後要洗檔

以前以為日本會頂唔順做呀四會變到二戰德國咁. 點知佢骨子裡係做開奴隸

睇個樣 支那好想打仗 同全世界開戰

戰敗國會用

蘇聯仲係威脅
政府寧願入美國隊
都唔想入蘇聯
始終MacArthur護住天皇同大公司
食韓戰條水又有錢賺
蘇聯入主的話天皇同財閥系列全部收得皮

50年代啱啱完美國佔領
軍隊高層東京裁判全部收晒皮
又有經濟奇蹟專心賺錢

60年代專心抗共
國內赤化勁
日本赤軍世界聞名
一堆共產工人同學生運動

經濟起飛到90年代先收皮
一直賺錢冇時間冇心情玩返軍國主義

唔似凡爾賽條約德國或者日露戰爭後日本經濟收皮
經濟好少國怨好難搞極右極左主義

打仗可以係為咗維持政治勢力

我希望老美已經掌握好比核武更高 tier 嘅武器
例如衛星武器

足以一𣊬間完全控制戰局

希望

邊有咁簡單可以二元分，EU一直想擺脫美國陰影，廢登上台一定會加強EU雄心（特別德國）

我覺得核和平應該會持續到有一個國家成功殖民外太空後就結束

有無諗過冷戰無變熱
純粹係好彩

你上面個part係好正常 個analogy咩事

洗乜打仗？ keeep住同化美國佬咪得
拜燈都當選左 點解要打？ 中共要贏只係時間問題
冇可能再打仗 除非俄仔忍唔住要打尻支那

打唔打得成最重要係睇下有冇痴線佬想攬炒

明明1997年之前香港一直係西方自由陣營（英國）既一員
97年後被迫要加入專制陣營

兩個聯盟互打叫打仗
世界夾手打一個國家叫圍剿

獨裁者為咗維護自己嘅權力，畀自己塑造嘅意識形態夾住自己開戰唔係少見

普京會見風使陀

係有條友話要民主ussr, 拮爆左個波
如果果時係戰狼，唔知會點？

其實有幾次已經幾乎係發射核彈
古巴導彈危機, able archer 83, 仲有次係蘇聯雷達誤報
幾次都係有個冷靜友話要報上去, 所以先無事

覺 維尼真心覺得我的国厲害了+拜登政府真係會縮沙

人類最中戰爭可能會係AI ，資源戰 ，始終地球資源有限 仲有環保唔解決 可能係與大自然一戰

用石頭打仗同出糧？

餵

1956年Suez crisis已經差啲放核彈

贖罪日戰爭個時近d,畢竟以色列差d亡國

軍力高下立見
無把握就無可能發生

打仗嘅話香港人係咪會即刻死哂

靠打仗團結國家
例子有二戰前大陸同法國

歐洲國家兩次大戰都食到應一應，
加上而家有核武，
怕再打仗都係人之常情，
而支共就係睇中呢點，
加上佢本身都唔在乎人命傷亡，
於是不斷挑戰人地底線（但不斷叫人唔好挑戰自己紅線），
而且不斷重複「責任全在Ｘ方」嘅論述。

其實而家已經重演緊當初綏靖納粹德國嘅戲碼，
不過納粹而家變成支共，
但一旦開拖，我唔太覺得支俄會直接互相派兵幫助，
頂多喺後勤幫手，或者趁亂搞局
（支那打台灣時，俄佬一齊打烏東）

打trade war利益大過傳統戰爭

有左武肺之後，打仗仲洗用子彈咩你覺得？

古巴搞到咁都未打
有核彈仲點打